【我話你係就係】歐家榮︰沒方程式界定密切接觸者

衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮表示，沒有方程式界定確診者的密切接觸者，至於接觸幾多分鐘才算緊密，要衡量當時情況的風險評估而定，面對面接觸15分鐘，並非金科玉律。

歐家榮表示，過去很多案例，即使戴口罩但面對面談天幾句都能「中招」，因此戴口罩面對面接觸人士，有可能被界定為緊密接觸者。如果身處密閉空間兩小時，也可以是緊密接觸者。

全港學校可望假期後逐步恢復面授課堂，歐家榮表示，如果有學生確診，同一班房內的其他學生若佩戴口罩，沒有除口罩進食，一般情況下不會被列為緊密接觸者。但若有多於一宗個案，便要考慮之間的關連，以及會否有隱性傳播或爆發情況。他希望，校方能謹慎防疫，要求回校學生申報病徵等。